# Список источников
# ИТМО Программирование 2022 весна

*Note:* Список будет пополняться.

## Журнал с вашими результатами
Программирование 2022 Spring - https://docs.google.com/spreadsheets/d/1KUynCTGlBYLXEGJx5mM4tWGEJ78u2yhXHFcINQa4dCw/edit?usp=sharing

## Практика

- **Курс в Autocode**:\
  https://autocode-next.lab.epam.com/courses/invitations/E8pAPAXqFuU61CNZYCQVJRq1UJmGDz7j

## Рекомендуемая литература
- В. Спрингер - **Гид по Computer Science**\
  Тонкая универсально полезная книжка. Рассказано об оценке сложности алгоритмов, самих алгоритмов и структур данных, а также приемах их проектирования.
- К. Хорстманн - **Java. Библиотека профессионала.**
    - Том 1. Основы
    - Том 2. Расширенные средства программирования\
      Классический здоровенный дорогой двухтомник по Java.
      Очень большой, подробный и мой любимый.
      Описано почти все, что вам может понадобиться из Java SE.
- И.Н. Блинов, В.С. Романчик - **Java from EPAM**\
  Не очень толстая, но емкая книга, охватывающая основные топики Java SE и начала Enterprise.\
  Важно, что в отличие от большинства книг, ее можно легально и бесплатно в электронном формате получить тут: [https://training.by/#!/News/540?lang=ru](https://training.by/#!/News/540?lang=ru) \
  К слову, там есть и другие хорошие легальные бесплатные книги - по тестированию, БД и прочее.

## Дополнительные материалы

### Big O
- Big-O notation in 5 minutes — The basics - https://www.youtube.com/watch?v=__vX2sjlpXU
- Total n00b’s guide to Big O, Big Ω, & Big θ - https://medium.com/@.RT/total-n00bs-guide-to-big-o-big-ω-big-θ-aa259ae8a1c2

### I/O
- **Java IO Tutorial** (Jenkov): [http://tutorials.jenkov.com/java-io/index.html](http://tutorials.jenkov.com/java-io/index.html)
- **Java NIO Tutorial** (Jenkov, veeeery optional): [http://tutorials.jenkov.com/java-nio/index.html](http://tutorials.jenkov.com/java-nio/index.html)
- **Java NIO.2 Introduction** (Baeldung): [https://www.baeldung.com/java-nio-2-file-api](https://www.baeldung.com/java-nio-2-file-api)

### Lambdas & Streams
- **Курс по лямбдам и стримам в Java.**\
  Ни секунды видео, один лишь текст и примеры. Задачки тоже есть.\
  [https://stepik.org/course/1595](https://stepik.org/course/1595)
- **Подробное руководство по стримам на русском с хорошей визуализацией**.\
  [https://annimon.com/article/2778](https://annimon.com/article/2778)
- **О стримах от их разработчика**
    - Часть 1. https://www.youtube.com/watch?v=O8oN4KSZEXE
    - Часть 2. https://www.youtube.com/watch?v=i0Jr2l3jrDA
- **О задачах и стримах от Тагира**. Он разбирается.\
  [https://www.youtube.com/watch?v=vxikpWnnnCU](https://www.youtube.com/watch?v=vxikpWnnnCU)

### Maven
- Apache Maven Project. **Maven in 5 minutes**: [https://maven.apache.org/guides/getting-started/maven-in-five-minutes.html](https://maven.apache.org/guides/getting-started/maven-in-five-minutes.html)\
  Микрогайд от разработчиков
- Apache **Maven Tutorial. Baeldung**: [https://www.baeldung.com/maven](https://www.baeldung.com/maven)\
  Микрогайд от мастеров микрогайдов
- **Maven Tutorial. Jenkov**: [http://tutorials.jenkov.com/maven/maven-tutorial.html](http://tutorials.jenkov.com/maven/maven-tutorial.html)\
  Гайд от серьезного человека, с подробностями
- Chad Darby, **Maven tutorial** Youtube Playlist: [https://www.youtube.com/watch?v=Fe6lrsPmseo&list=PLEAQNNR8IlB7uvr8EJbCNJq2I82A8cqE7](https://www.youtube.com/watch?v=Fe6lrsPmseo&list=PLEAQNNR8IlB7uvr8EJbCNJq2I82A8cqE7)\
  Видеогайд от улыбчивого человека (подробностей поменьше)

### JUnit
- **JUnit 4 Wiki**: [https://github.com/junit-team/junit4/wiki](https://github.com/junit-team/junit4/wiki)
- **JUnit 4 Parameterized**: [https://www.tutorialspoint.com/junit/junit_parameterized_test.htm](https://www.tutorialspoint.com/junit/junit_parameterized_test.htm)
- **JUnit 5 User Guide**: [https://junit.org/junit5/docs/current/user-guide/](https://junit.org/junit5/docs/current/user-guide/)
- **JUnit 5 Baeldung Guide**: [https://www.baeldung.com/junit-5](https://www.baeldung.com/junit-5)
- **JUnit 5 Parameterized Tests**: [https://www.baeldung.com/parameterized-tests-junit-5](https://www.baeldung.com/parameterized-tests-junit-5)


### Pet Projects and Oblivion Gates
- Первые врата - Аннигиляция
  - Джоунс, Тим. “Системы управления версиями для Linux. Обзор архитектуры, моделей и примеров.” 04.11.2006
  - Chacon, Scott, and Straub, Ben, “Pro Git” “1.1 Getting Started - About Version Control” 2014
  - https://www.google.com/search?q=version+control+system+comparison
- Вторые врата - Вдруг сломаю?
  - Fowler, Martin. “TestDrivenDevelopment.” 2005
  - Fowler, Martin. “SelfTestingCode.” 2014
  - Martin, Robert. “The Three Laws of TDD.” 2017 (video)
  - Driessen, Vincent. “A successful Git branching model.” 2010 (Перевод на Хабре - https://habr.com/ru/post/106912/)
  - Chacon, Scott. “GitHub Flow”, 2011
- Третьи врата - А что там было?
  - Почему мы должны перестать заниматься пет-проектами https://habr.com/ru/post/290902/
  - Project Management technique for my pet project https://pm.stackexchange.com/questions/9564
  - Ebel, Nate. “GitHub Project Management Tutorial - How To Use GitHub Projects & Automation.” 2019 (video)
- Четвертые врата - Опять деплоить
  - Anastasov, Marko. “What’s the Difference Between Continuous Integration, Continuous Deployment and Continuous Delivery?“ 2017
  - Goh, Joseph Matthias. “That CI/CD Thingy: Principles, Implementation & Tools.” 2017
- Пятые врата - Зачем все это?
  - De Jager, Annelle. “Uncovering the myths of pet projects.” 2017
  - Ecker, Robert. “Improving Skills with a Pet Project.” 2016
  - Mehraban, Yaser Adel. “Pet projects, the secret to keep yourself updated” 2019
  - Barts, Cam. “How to use GitHub badges to stop feeling like a noob” 2018


### Threads. Concurrency
- **Java Concurrency Tutorial** (Jenkov): 
  [http://tutorials.jenkov.com/java-concurrency/index.html](http://tutorials.jenkov.com/java-concurrency/index.html)
- **Справочник по синхронизаторам java.util.concurrent.** (Habr):
  [https://habr.com/ru/post/277669/](https://habr.com/ru/post/277669/)
- Brian Goetz. **Java Concurrency in practice**\
  Классика и мастрид для професисональных Java-программистов. Здесь рассказывают, почему: [https://habr.com/ru/company/piter/blog/451322/](https://habr.com/ru/company/piter/blog/451322/)
- **Concurrent Collections**:
  [https://www.logicbig.com/tutorials/core-java-tutorial/java-collections/concurrent-collection-cheatsheet.html](https://www.logicbig.com/tutorials/core-java-tutorial/java-collections/concurrent-collection-cheatsheet.html)\
  Сводка основных потокобезопасных коллекций - как они работают и зачем нужны.
- **Concurrent Maps**:
  [https://www.logicbig.com/tutorials/core-java-tutorial/java-collections/concurrent-map-cheatsheet.html](https://www.logicbig.com/tutorials/core-java-tutorial/java-collections/concurrent-map-cheatsheet.html)\
  Сводка основных потокобезопасных мап (Map) - как они работают и зачем нужны.
- И.Н. Блинов, В.С. Романчик - **Java from EPAM**\
  Дублирую ссылку на книгу специально для того, чтобы отметить, что в ней есть подробная глава о многопоточности. Саму книгу можно бесплатно и легально забрать тут: https://training.by/#!/News/540?lang=ru
- **Путеводитель по методам класса java.util.concurrent.CompletableFuture** (Habr):
  [https://habr.com/ru/post/213319/](https://habr.com/ru/post/213319/)
- Сергей Куксенко - Как сделать **CompletableFuture еще быстрее**:
  [https://www.youtube.com/watch?v=W7iK74YA5NM](https://www.youtube.com/watch?v=W7iK74YA5NM)\
  Доклад не для начинающих, но поможет разобраться с эффективностью CompletableFuture получше, если тема многопоточности вам не лишняя.

### SQL+JDBC
- **DB for FT Lab**:
  [https://learn.epam.com/detailsPage?id=6449a5b9-d556-474a-8df5-fd96fcc2f4d5](https://learn.epam.com/detailsPage?id=6449a5b9-d556-474a-8df5-fd96fcc2f4d5)\
  Небольшой бесплатный курс о БД - как они устроены, орагнизованы, как из проектировать и как работать с SQL.
- **Java. JDBC**:
  [https://learn.epam.com/detailsPage?id=6fbe38da-0537-403e-9b04-4b4c8d3c52f6](https://learn.epam.com/detailsPage?id=6fbe38da-0537-403e-9b04-4b4c8d3c52f6)\
  Небольшой курс о JDBC.
- **Книги** от авторов из EPAM, можно бесплатно и легально забрать:
  - С.C. Куликов - **Реляционные Базы Данных в Примерах** [https://svyatoslav.biz](https://svyatoslav.biz)
  - С.C. Куликов - **Работа с MySQL, MS SQL SERVER и Oracle в примерах** [https://svyatoslav.biz](https://svyatoslav.biz)
  - И.Н. Блинов, В.С. Романчик - **Java from EPAM** (Здесь есть глава о JDBC) [https://training.by/#!/News/540?lang=ru](https://training.by/#!/News/540?lang=ru)
- **SQL Bolt**: [https://sqlbolt.com](https://sqlbolt.com)\
  Прекрасный тренажер для работы с SQL, прекрасно подходит для новичков, чтобы разобраться с SQL.
  Если есть проблемы с первым заданием из блока SQL&JDBC, попробуйте Sql Bolt.

### Swing
- Иван Портянкин. **Java Swing: Эффектные пользовательские интерфейсы**: [https://ipsoftware.ru/books/swing_book_2/](https://ipsoftware.ru/books/swing_book_2/)\
  Отличная книга по Swing. Легально бесплатна в электронном виде.
- **Swing Tutorial** от JavaTpoint [https://www.javatpoint.com/java-swing](https://www.javatpoint.com/java-swing)\
  Хороший обзор основных элементов Swing с иллюстрациями.
- **Swing Tutorial** от Oracle [https://docs.oracle.com/javase/tutorial/uiswing/TOC.html](https://docs.oracle.com/javase/tutorial/uiswing/TOC.html)\
  Более объемный туториал, официальный.

### Java FX
- **Учебник по Java FX** в формате набора статей:
  - оригинал: [https://www.vojtechruzicka.com/javafx-getting-started/](https://www.vojtechruzicka.com/javafx-getting-started/)
  - перевод на Хабре: [https://habr.com/ru/post/474292/](https://habr.com/ru/post/474292/)
- **Java FX Tutorial** от **Jenkov**: [http://tutorials.jenkov.com/javafx/index.html](http://tutorials.jenkov.com/javafx/index.html)\
  Подробный туториал, хороший обзор множества элементов
- **Java FX Bonus Chapter**: [https://horstmann.com/corejava/corejava_11ed-bonuschapter13-javafx.pdf](https://horstmann.com/corejava/corejava_11ed-bonuschapter13-javafx.pdf)\
  Бонусная бесплатная глава для двухтомника Хорстмана про JavaFX.

### Telegram Bots
- **Как создать своего бота в BotFather?**: [https://botcreators.ru/blog/kak-sozdat-svoego-bota-v-botfather/](https://botcreators.ru/blog/kak-sozdat-svoego-bota-v-botfather/)
- **Telegram-бот на Java для самых маленьких**: [https://habr.com/ru/post/528694/](https://habr.com/ru/post/528694/)
- **Bots: Introduction for Developers**: [https://core.telegram.org/bots](https://core.telegram.org/bots)\
  Зачем нужны и что умеют боты.
- **TG Bots API Java**: [https://core.telegram.org/bots/samples#java](https://core.telegram.org/bots/samples#java)

\
\
\
\
\
\
\
\
\
\
\

